「反應快、補漏速」台灣周二起禁非公民轉機

（更新：內容）武漢肺炎全球大爆發，強國留學生以極迂迴路線回國「避疫」。在香港要求入境者佩戴手環、居家隔離14日後，被指斷了深圳留學生的回家路。在這時候有北美的強國留學生，則號召在台灣桃園機場轉機，並列出詳細的轉機資料，上千人表示有興趣，有留學生稱言：「就算有病，也要算在台灣頭上！」可是，台灣的中央流行疫情指揮中心下午迅速宣佈，從周二（24日）凌晨零時起，全面禁止非台灣公民轉機，減少人口跨境流動引發的傳播風險，台灣兩大航空公司華航及長榮均已接到指示，將會同步執行。

新加坡今日公佈，明日開始，所有外國短期旅客不再獲准入境或過境。據了解，台灣也將跟進，後日起禁止非台灣籍旅客經台轉機，為期2星期。有台灣航空業人士表示，預計今天下午由中央流行疫情指揮中心宣佈，屆時再作說明。
為配合政府防疫政策，自3月24日零時起，華航、華信航空將暫停接收經台灣轉機的旅客，為期兩周。網友也分享，另一個大陸的北美信用卡網站，也有作者收到長榮航空北美電話，告知從3月24號開始，台灣禁止所有非持有中華民國護照的乘客在台灣轉機，還有讀者留言，表示收到長榮的郵件，從3月24號到4月7號之間暫停台北轉機。

華航則在微博公佈禁止非台灣公民在台灣轉機的規定，近300人詢問機票該如何處理，華航一律回應：「稍後會公佈不能轉機的退票規則，請大家保留機票，等待退票機制出爐再做處理。」
北美強國留學生向台灣三立新聞透露，友人群組中有成員不斷宣傳經台灣轉機回台灣的資料，並且強調目前經香港、新加坡回國的路已斷，但在台灣轉機不但可行，而且不用申請台證，只要一次過由台灣航空公司訂購機票、不要買其他航空公司從台灣到大陸的機票，就能順利經台灣回到大陸。

全文請入link 睇

TAIWAN NO.1

唉
台灣人真幸福